強抱夜歸台妹猥褻 UNIQLO日籍店長囚10個月

日本平民服飾UNIQLO前日籍店長原田剛彥，被控3年前在台灣新北市尾隨一名夜歸的妙齡女子，當街強抱她並隔着連身裙猥褻其下體。他否認犯行，辯稱去當地找不到想買的DVD就離開，但一審法官不採信，依強制猥褻罪判他10個月徒刑，全案上訴後，台灣高等法院今日仍維持原判，可上訴。

判決指出，原田剛彥（38歲）於2014年8月13日晚近9時，從台北捷運板南線新埔站4號出口，尾隨一名林姓女子（26歲）。從莒光路走到萬板路，一路走了21分鐘，原田在一處路口的人行道上，趁四下無人，從後方強抱林女，雙手隔着連身裙猥褻林女下體。林女嚇得尖叫呼救，原田鬆手轉身狂奔，跑回新埔站搭車逃離，但最終被警方過濾沿途閉路電視錄影後查獲。

原田到案後否認猥褻林女，辯稱在新埔站下車要找尋DVD店，沿莒光路走到萬板路都沒找到，想起妻子還在家裏等他，便快跑折返新埔站，絕對不是畏罪逃走，並指閉路電視畫面模糊、證人對日本人有偏見等。

林女則稱，遇襲時因下體劇痛而尖叫，轉身看見逃走的歹徒穿格子襯衫、右肩背一個黑色袋，帶子一直往下滑，感覺跑得很狼狽。她急忙用手機拍下對方背影，後來警方查到原田，身高體型均符合當時的歹徒身材。

林女3年前接受台《蘋果》訪問時，痛罵歹徒：「他用雙手猛挖我下面，惡到爆！」法官勘驗閉路電視畫面，確認事發前只有林女和原田先後經過該路段，並無他人，事發後只見原田背着袋倉皇循原路跑回。原田不否認被拍到的是他本人，但辯稱自己在畫面裏從消失到重新被拍到，相距1分36秒，不可能完成林女所稱的犯案過程。

一審法官為此帶隊親赴案發現場履勘，測量發現原田指稱逗留張望DVD店的位置，距離閉路電視拍攝範圍相距僅約26米，原田強調沒看到DVD店就快跑折返，這短短的距離卻花掉1分多鐘，更顯原田辯詞不成立。一審指原田為個人慾念而傷害林女，造成其難以磨滅的心理陰影，且未與林女和解，雖檢方求刑1年，稍嫌過重，但原田的犯行仍應嚴予非難，依強制猥褻罪判刑10個月。台灣高等法院今上午維持原判，可上訴。律師代替原田到庭聆判，不願表示意見。

台灣《蘋果日報》

又係新北市

條女好似唔錯